彭斯稱如果香港示威者繼續遭受暴力對待 美國難以與中國簽署貿易協議

彭斯稱如果香港示威者繼續遭受暴力對待 美國難以與中國簽署貿易協議

據彭博社報道：美國副總統彭斯19日表示，如果香港的抗議示威者繼續遭到暴力對待，美國將難以與中國簽署貿易協議。

彭博社報道說，彭斯在接受印第安納波利斯的電台採訪談及香港局勢時指出：“特朗普總統已明確表示，如果發生任何暴力行為，或者示威者沒有得到妥善且人道的對待，美國將很難與中國達成協議。”

彭斯表示，在目前美中兩國就第一階段貿易協議進行談判之際，美國“會對中國保持強硬立場”。

報道說，數百名香港示威者19日在與警方長時間對峙後入院接受治療。抗議者計畫在20日繼續封鎖道路並中斷軌道交通服務。

白宮周一在一份聲明中表示，中國當局應“保護香港的自由，司法和民主”。美國國務卿蓬佩奧稱，美國對香港日益嚴重的暴力事件感到“嚴重關切”。

在尋求與中國達成初步貿易協議之際，美國總統特朗普未透露過他是否會簽署一個旨在支持香港人權與民主的法案。

中國官員此前對該法案公開表示不滿，認為美國此舉是在干涉中國內政。中國外交部稱，如果美國國會涉港法案最終通過成法，中方必將採取有力措施堅決反制。